
Giải pháp mặt đứng bằng các tấm ốp nhôm đã được áp dụng rộng rãi trên thế giới, cả ở xứ lạnh và xứ nóng. Hôm nay Vật Liệu Kiến Trúc xin giới thiệu đến các bạn kiến thức cơ bản của việc áp dụng các tấm ốp nhôm vào mặt đứng

Trong những công trình xây dựng tại Việt Nam, thông thường việc xây dựng mặt tiền hay mặt đứng vẫn là hệ tường bao đơn giản từ gạch và vữa trát, sơn che phủ bề mặt. Những công trình cao tầng hiện đại gần đây thì chủ yếu sử dụng kính khổ lớn bao bọc toàn bộ công trình.

Bên cạnh sự đơn điệu về hình thức, các thiết kế mặt tiền kiểu cũ trên đều có những nhược điểm nhất định trong khí hậu nóng của Việt Nam: tường xây gạch tích nhiệt lớn và khả năng giải nhiệt chậm, còn kính thì mang lượng nhiệt rất lớn trong ánh sáng mặt trời vào không gian sử dụng bên trong. Giải pháp tấm ốp đã được áp dụng rộng rãi trên thế giới, cả ở xứ lạnh và xứ nóng để giải quyết các điểm yếu của các vật liệu trên.

Vì làm bằng hợp kim nhôm các tấm ốp có khác năng tùy biến, khả năng chịu nhiệt, chịu nắng, mưa và các tác nhân từ mội trường. Ngoài ra các tấm ốp bằng hợp kim nhôm có thể đục lỗ để thoát nhiệt lấy sáng và tạo không khí lưu thông bên trong công trình.
[Vật liệu kiến trúc](https://vatlieukientruc.com.vn)
[Trần nhôm](https://vatlieukientruc.com.vn/tran-nhom)
[lam chắn nắng](https://vatlieukientruc.com.vn/lam-chan-nang)
[Tấm ốp nhôm](https://vatlieukientruc.com.vn/tam-op-nhom)